// mock api - fazer api
export let questoesGeral =  [
  
  {
    id: 1,
    question: "O Senhor-Ressonância usa uma ferramenta muito legal para tirar fotos dentro do nosso corpo. O que é essa ferramenta ?",
    answers: [
      "Uma varinha mágica", 
      "Uma câmera", 
      "Uma Máquina de Ressonância Magnética", 
      "Um Skate",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    id: 2,
    question: "Sr. Ressonância Magnetica nos ajuda a descobrir problemas em nossos corpos. Que tipo de problemas ele pode encontrar ?",
    answers: [
      "Onde estão escondidos os tesouros", 
      "Como consertar brinquedos quebrados", 
      "Coisas estranhas que possam estar acontecendo dentro do nosso corpo", 
      "Menino Gilsonn!!! Onde você está?",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    id: 3,
    question: "Vamos pensar na nossa cabeça, onde nossos pensamentos moram. Que parte do nosso corpo é muito importante para os médicos examinarem usando Sr. Ressonância?",
    answers: [
      "Nossos pés", 
      "Nossas mãos", 
      "Nossa cabeça, onde mora nosso cérebro!", 
      "Nossos bracinhos",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    id: 4,
    question: "Dentro da máquina mágica de tomografia, como devemos nos comportar?",
    answers: [
      "Ficando mais quietinho possível", 
      "Pulando e gritando", 
      "Gritando bem alto", 
      "Escondido",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    id: 5,
    question: "Quando você está dentro da máquina mágica do raio-x, que som você ouve?",
    answers: [
      "O som de um pássaro cantando", 
      "Um barulhinho engraçado, como um martelinho tocando", 
      "Fica frio Ai!!!", 
      "Som de chuva",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    id: 6,
    question:"O que os médicos podem fazer com as imagens obtidas através da Tomografia ?",
    answers: [
      "Criar histórias em quadrinhos",
      "Verificar se voçê têm superpoderes",
      "Analisar seu corpinho para te curar",
      "Ver os cabelos pintados",
    ],
    correct: 2,
  },
  {
    id: 7,
    question: "Qual é o exame que utiliza ondas especias para ver o nosso corpinho?",
    answers: [
      "Hemodiálise", 
      "Ecocardiograma", 
      "Escavadeira", 
      "Batedeira de bolo",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    id: 8,
    question: "Quem realiza o exame de eletrocardiograma?",
    answers: [
      "Balconista", 
      "Super-médico de corações", 
      "Enfermeira", 
      "Professor",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    id: 9,
    question: "Pra que eletrocardiograma exame serve ?",
    answers: [
      "Para medir a febre", 
      "Para ver a barriguinha", 
      "Para ver os olhos", 
      "Para descobrir se o nosso coração está funcionando direitinho",
    ],
    correct: 3,
  },
  {
    id: 10,
    question: "Imagine que você é um detetive e precisa de uma máquina especial para tirar fotos dentro do corpo humano. Que máquina é essa?",
    answers: [
      "Máquina de fazer pipoca",
      "Máquina de fazer algodão doces",
      "Livre Estou, Livre Estou (Elsa, Frozen)",
      "Tomografia ",
    ],
    correct: 3,
  },
  {
    id: 11,
    question: "Que som você ouve quando está dentro da máquina de Tomografia?",
    answers: [
      "Um zumbido suave enquanto os raios-X tiram fotos",
      "Onde você está, BB?",
      "O som de um rio correndo",
      "O som de chuva",
    ],
    correct: 0,
  },
  {
    id: 12,
    question: "O que a Tomografia Computadorizada pode detectar que outros exames não conseguem?",
    answers: [
      "Receitas secretas de bolo",
      "Problemas dentro do nosso corpinho",
      "Livros de magia",
      "Carros de corrida",
    ],
    correct: 1,
  },
  {
    id: 13,
    question: "Quando você está dentro da máquina de Tomografia, como deve se comportar?",
    answers: [
      "Cantando alto para animar o ambiente",
      "Ficando bem quietinho, como um espião",
      "Fazendo piadas engraçadas",
      "Correr pela sala",
    ],
    correct: 1,
  },
];
